**289. – Kernera saxatilis** Reich. – Plante vivace, gazonnante, glabre ou un peu poilue ; tiges de 10-30 cm, grêles, dressées, peu feuillées ; feuilles inférieures en rosette, obovales, entières, dentées ou sinuées-pennatifides, les supérieures sessiles, lancéolées-obtuses ; fleurs blanches ; sépales étalés, égaux à la base ; filets des étamines longues genouillés vers le milieu ; grappe fructifère longue et lâche, à pédicelles plus longs que les silicules ; //silicules obovales, //déhiscentes ; valves très convexes, à 1 nervure et veinées en réseau ; //style très court ; graines //un peu ailées au sommet, //6 sur 2 rangs. //
Varie à feuilles de la tige embrassantes-auriculées, à grappes courtes et denses, à silicules ovoïdes, petites (K. auriculata Reich.).
Rochers calcaires des montagnes ; Jura ; Alpes, Cévennes ; Corbières; Pyrénées. – Europe centrale et méridionale, de l'Espagne à la Grèce. = Mai-août.